民調指撐港獨年輕人大跌 港獨派中學生：連串挫敗內鬨，部份人灰心

中大傳播與民意調查中心昨公布的民調顯示，香港市民支持香港獨立的比例下跌，較2016年同一調查減少6個百分點，其中以15至24歲年齡階層跌幅最大，支持率下跌24個百分點。由支持港獨的中學生成立「學生動源」成員認為，過去一年本土派遭遇連串挫敗、內鬨，如此時勢，令不少年輕人覺得港獨前路不通，甚至灰心，但他指出，年輕人現時不過在等待時機。

去年4成年輕人支持 今年急挫至15%

去年的調查顯示，在15歲至24歲的年輕人當中，有高達39.2%支持港獨，25%反對。「四成年輕人支持港獨」的現象，惹來各方注視，成為推動港獨社團的文宣內容，也期之比率可以進一步上升。

但事隔一年，在同一年齡群組，支持港獨的比例大跌至15%，反對港獨的百分率大增至43%，「撐港獨」與「反港獨」的比例大逆轉。

25至39歲最支持港獨

整體受訪者當中，支持港獨的比例，去年7月的17.4%，下降6個百分點至最新的11.4%，但反對港獨的比例同樣微跌，由60.2%下跌至57.6%。

若按年齡細分，25至39歲群組最多人支持港獨，有21.9%。反對的有34.2%。

至於認為應「維持一國兩制」的受訪者比例，微升不足兩個百分點至71.2%。

本土組織成員：支持者灰心 遠離政治

香港華仁書院本土關注組及學生動源成員 Justin 接受立場訪問時形容，過去一年本土派遭遇連串挫敗、內鬨，如此時勢，令不少年輕人覺得港獨前路不通，為保障自己，或避免將港獨意向宣之於口。他觀察，近半年一些本土支持者甚至因為灰心，從此遠離政治，因此對民調結果不感意外。

然而 Justin 又指出，其本土關注組現時仍在運作，剛過去的六四亦有派發傳單，經歷過去半年本土派挫敗，關注組成員數目亦沒有大變化。

等待新領袖新時機

他相信，不少支持港獨的年輕人現時不過在等待時機，當有新的領袖、新的政治議題，就會重新活躍。

今次電話調查於今年5月23日至6月2日進行，以隨機抽樣的方式，訪問了 1028 名 15 歲或以上能操粵語的香港市民，回應率為 37%，數據均按照政府統計處最新公佈的香港 15 歲或以上人口中的性別、年齡及教育程度作加權處理。

短短一年就皮已收
港獨真係勁

根本無一個真正既領袖，“講“獨既多，做實事既少

80後最堅持港獨
90後垃圾

ON

旺角起義數百人

被捕率係多少%?

入罪率係多少%?

根本好多人怕死

根本係成個反建制陣營都吹冷風
無力感太大

單純既蠢同廢.

根本螳臂擋車 冇人照 一班人民仲要冇武器下獨撚咩

香港人過慣安穩生活,叫後生放棄前途,不了

邊個紅，跟邊個
你第一日做香港人咩

另外，邊份報紙先
唔好又俾標題黨呃

立場

啲民意調查睇下就算㗎啦
特別係香港

已經接受香港係中國一部份同香港人係中國人 , 依家準備移民走人之後應該唔會再點講中文亦唔教下一代中文

死左有得著先得架
你搞港獨, 和平係唔會成功, 但你搞事人地就會屌柒你, 你被人拉人地唔會同情你幫你
經過呢幾年我明白左一樣野, 就係香港人係抵死既, 沒有無辜的, 與其辛苦, 不如坐係度睇住幾百萬人一齊冚家鏟啦

青政兩個無比人DQ既話唔會退得咁快

做逃兵絕子絕孫

支港民調做法得啖笑，尤其絕大多數都係大中狗支那種出共狗糧做既數！！！

太多人撈政治油水

00後新移民

中共殖民戰術成功

云伯清黨清上癮 周圍口誅筆伐 已經睇到冇晒癮了

唔好話講政治 就係講天氣 香港都唔岩人住喇已經 港獨真係... 我認為挪亞方周先係最佳方法
之前有個去左智利既巴打介紹智利佢想多d 香港人去果邊
我自己睇過 果邊雖則係南美 但係天氣平均都係17~23度 曬就可能會曬d
不過以我係加拿大生活過一段時間 外國既熱同曬只要你係樹下都會有涼風 唔會好辛苦
果邊又有雪山 閒時可以滑下雪
睇過好多youtube 既生活片 智利算係先進同比較發達既南美國家
問題係大家要學西班牙文 同埋夜晚唔出得夜街 因為南美國家始終治安係比較差 但智利應該相對較好 因為佢比較發達
另外最大因素選擇呢度 係因為佢移民門檻極低 大致上冇錢既人就係生活係果度5年就已經有passport 同居留權
樓價又低 150萬hkd 已經買到層唔錯既樓 另外當地又有好多野未有人試過去做 搵錢機會大好多 例如開茶餐廳之類
我勸大家諗港獨 咁晒心機又唔肯定有冇結果既野 倒不如索性全部香港人移去智利喇

要幾on9先講得出呢句野

利伸：之前極相信港獨 有搞過本土關注組

又唔好話d民調冇用
咁依加d人的而且確開始唔理政治
不如諗吓有咩方法做多d文宣推返個風氣上去好過啦

有幾奇，帶頭果班垃圾玩笠水

blablabla

做出面又話做show，政治油水
搞地下又話講獨
香港人

on 咩9 啫,根本爭取港獨要從非法途徑先得

睇完果位巴打分享我都已經將智利放左響我移民名單第3位

但其實最後真係會肯放途香港所有野會移民智利既人。可能5隻手指內都無。

因為香港人，真係好撚廢。叫你去玩就得。去闖，就不了

對不住，我覺得香港人尤其班廢中廢老唔值得獨立

陳浩天都係尖沙咀碼頭上過下水

本民前，開咪
青年新政，去左玩私影，上下電視節目
熱普城，啊泰做緊議員職責。下面就一貫作風，剩係識內鬥

又係香港人錯
香港人陋習，人地嘅決定唔啱自己心水就係人地無知無膽無腦
所以港獨咪個個做軍師囉，之後人地唔聽自己講，自己指揮唔到就發悔氣吹淡港獨

大家唔好中計
家下d民調分分鐘有支共勢力滲透，特登唱淡港獨，支共真係好陰毒

有無調查方可以睇下？ 打手提電話定家居電話

根本個個香港人都係自大想做軍師
人地做嘅嘢唔啱自己心水，啱跟佢意思就發悔氣話港獨冇可能
根本就同中學生傾project一樣，人地一話佢意見on9就發脾氣freeride話人groupmate做得差
我淨係知要lead一埋人搞政治活動就唔可以有百幾個人都可以發表意見，你咩位置就做乜嘢，唔滿意就發脾氣唱淡，上網話屌人內鬨吹淡，根本就係小學生所為。
你真係有心嘅，唔滿意就出少句聲，係古時，影響軍心要打靶㗎

唔知五毛定on9
成日拎住乜柒民主嚟講，話咩搞港獨就要民主，要聽佢地講，要諮詢佢地
根本抗爭依啲嘢係講氣勢，一鼓作氣，唔係講民主
民主係會可以達成共識，但晒時間，抗爭唔會有時間有機會俾你搵共識，只可以有人帶，之後去跟從，一鼓作氣
睇返出到嚟幾次雨革同魚革，都係冇同你傾乜柒民主，同你搞乜嘢計劃㗎啦！香港人咪又係有個勢就一呼百應！
我真係希望吹淡嘅人係小學雞，睇完會明自己吹淡係幾咁阻住地球轉，如果係五毛嘅話我都冇嘢好講

一語中的

支持港獨佔多數=民調準
反對港獨佔多數=做數

我9錢幾時講過邊個香港民調準？？

5毛狗，大學讀過下統計既都知香港民調同MR都係鳩做鳩吹！！！

anyway, 我已經學緊西班牙文 儲夠錢就去果邊闖下

敢上台揸咪既唔夠三個月就俾所謂群眾力量扯落黎人人喊打
但所謂群眾又希望有下一個人上台揸咪，揸完唔夠三個月又再變過街老鼠
仲會有幾多人想為呢班所謂群眾企出黎丫
贏左就係群眾力量，衰左就係帶頭無能

獨條撚咩，諗掂第日有冇地方住先啦

20樓下既仲讀緊書，轉變快好正常

20-25一係讀緊大學，現實係行先，大家五件事都未做完，全心政治唔好傻喇；一係就廢青毒撚，熱城普到而家都未鬥完仲港咩毒；淨番果d都諗緊揾食同上樓

25以上既8/90後開始有獨立思考，本身支持開既都有考慮過，所以無咁多人因為呢一年發生既野而轉駄

抵啦

敘利亞女人親身上陣打ISIS
香港人連自己最睇唔起既蛔都不如

冇眼睇果堆所謂本土派

移民唔該遠離華人社會

支持港獨

通常日日口講移民果啲都係得把口

香港用黎賺錢架
賺夠就移民英美加拿大
獨立完局勢咁差經濟唔知會點
係得啲窮撚同憤青先咁撚想亂局

成班友仔係網絡扮軍師又唔見佢用鍵盤做到咩出黎，咁得閒鳩up不如過黎馬鞍山幫我開街站啦。

我怕佢地驚比廢老圍喊渣

準備投共之後對付哂你班仆街

又唔係要佢出黎掟磚

連口獨都唔敢

90 後好垃圾

支持港獨唔駛貼黃絲係 facebook, 你知春我點諗咩
你咪試吓下次唔好 DQ 港獨派, 睇吓有幾多票囉

又屈內閧⋯

實情係係見到旺角班人掟下野已經判三四碌，仲慘過7警
邊個仲夠膽出手 咪玩

我覺得其實由頭到尾都冇一個團體係真係想攪港獨
好陰毛咁講 可能佢地同中共都係一伙

多謝熱普城
9月選舉成班癲狗

港獨運動已成過去

三分鐘熱度黎嘅姐
港豬做乜鳩都係架啦

其實香港人都係見果期興d咩就去支持
前排多人講黃絲雨傘喎 影相上fb支持呃like先
呢期興講港獨喎 ig tag支持下呃like先
根本唔係佢地立場 真心支持有幾多個

等變中國殖民地再比中華國族同化

一年以黎見證成個香港根本支那DNA
你唔是仲支持獨啊
支那人應該要被圈養的

到你自己真心想搞個陣
其他人咪一樣咁諗你
但係咪真係樣樣野都要咁陰謀論?
不過香港人好勢利, 睇成績論成敗

老老實實
之前熱狗成日問人時代革命咗未真係好柒

都係個句la.

話香港人怕死, 廢, 港豬個D.
夠唔夠膽拎條命出去做件轟烈既事先, 無既你咪又係港豬.

港豬最叻就係叫人港豬.

咁閣下呢?
連睇唔起既港豬都不如

大家咁話

畀credit佢向共產黨邀功R撈

我無咁諗架, 只係覺得你自己咁睇唔起自己但又話人好笑啫.

港獨班人最廢係咩都賴人, 咩港豬邊個唔做唔敢死, 但自己就成日鍵盤戰士, 失敗中既失敗, 打幾隻字就想高人一等.

最港豬咪呢班人.

用和平爭取港獨

香港華仁書院本土關注組及學生動源成員 Justin

熱狗=港獨派

條友支持修改基本法咋喎, 咁都港獨

港獨無死到
衰左既係組織領袖
比政府打壓, 打壓到輿論都一面倒支持政府DQ青政
班死熱狗 係咁落井下石 笑鳩人地 好撚cheap

PS: 非青政fans 但支持港獨

Same

支共成功分化

內鬥就最叻

死因係689收左皮呀

港獨班人又唔敢搞恐怖襲擊 有鬼用咩

唔出奇
跟本好多本土派大粒野都有陣柒味
黃洋達 陳雲 青政班柒頭
正常d果班又無領袖風範